\documentclass{VUMIFPSkursinis}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\usepackage{caption}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfig}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{enumerate}

%PAKEISTA, tarpai tarp sąrašo elementų
\setitemize{noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt}
\setenumerate{noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt}

% Titulinio aprašas
\university{Vilniaus universitetas}
\faculty{Matematikos ir informatikos fakultetas}
\department{Programų sistemos}
\papertype{Laboratorinis darbas}
\title{Kelionių į Mėnulį maršrutų planavimo programa „Poon“}
\status{3 kurso 5 grupės studentai}
\author{Gabrielė Žielytė}
\secondauthor {Daumantas Šimkus}
\thirdauthor {Nedas Valentinovičius}
\titleineng{}

\supervisor{dr. Vytautas Čyras}
\date{Vilnius – \the\year, V1}

% Nustatymai
\setmainfont{Palemonas}   % Pakeisti teksto šriftą į Palemonas (turi būti įdiegtas sistemoje)
\bibliography{bibliografija}

\begin{document}
	
% PAKEISTA	
\maketitle

%TURINYS
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents


\sectionnonumnocontent{Anotacija}
Šiame dokumente aprašoma bilietų pirkimo kelionėms į mėnulį telefoninė programa „Poon“. Darbo tikslas - sukurti patogią, vartotojui suprantamą ir intuityvią vartotojo sąsają.
Studentų, dirbusių prie šio projekto, kontaktai bei indėlis:
\begin{itemize}
\item Gabrielė Žielytė - gabriele.zielyte@mif.stud.vu.lt
\item Daumantas Šimkus - daumantas.simkus@mif.stud.vu.lt
\item Nedas Valentinovičius - nedas.valentinovicius@mif.stud.vu.lt
\end{itemize}
\thispagestyle{empty}

\cleardoublepage\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{4}

\section{Įvadas}
Programų sistemos ilgasis pavadinimas yra „Kelionių į Mėnulį maršrutų planavimo programa Poon“, o trumpasis pavadinimas tiesiog - „Poon“.

Ši programa spręs šiuo metu žmonėms dažnai iškylančias problemas, susijusias su skrydžiais į Mėnulį. Egzistuoja daugybė programų, galinčių pateikti skrydžių maršrutus ar leidžiančių užsisakyti bilietus. Bėda tame, kad nėra tokios sistemos, kuri leistų atlikti visus su bilieto pirkimu susijusius žingsnius - tokius kaip tvarkaraščio peržiūra, maršrutų matymas, vieno ar daugiau bilietų užsisakymas. Poon tikslas - supaprastinti visą pirkimo procesą nuo tvarkaraščių peržiūros iki pat grįžimo atgal į Žemę.

Kelionėms į Mėnulį tapus realybe, tapo ypač svarbu tvarkinga, aiški, moderni ir svarbiausia saugi kelionių planavimo sistema. Į Mėnulį plūsta žmonės iš skirtingų kultūrų, tikėjimo, puoselėjantys įvairias vertybes. Todėl Poon misija yra gerbti kiekvieną norintįjį skristi, parūpinti jam saugią ir malonią aplinką su kuo aiškesnėmis taisyklėmis kelionėms tarp Žemės ir Mėnulio.



\section{Suinteresuotieji}

\subsection{Pirminiai} Šios programos pirminiai suinteresuotieji yra pilnamečiai asmenys, norintys planuoti keliones į Mėnulį. Kadangi pasaulio valstybėse pilnametystė yra reglamentuota skirtingai. Poon pilnametis asmuo yra tas, kuris pagal savo valstybės įstatymus, pilnai atsako už save. Pavyzdys būtų mokslinius tyrimus atliekantys asmenys. Kadangi skrydžiai į Mėnulį įprastu dalyku tapo neseniai, šis dangaus kūnas vis dar traukia mokslininkus bei tyrinėtojus. Programa, leidžianti užsisakyti bilietus tiek šiandien, tiek už mėnesio vykstantiems skrydžiams labai praverstų staiga į tyrimų stotį norintiems skristi ar po kurio laiko vykstančius tyrimus planuojantiems mokslininkams. Pirminių suinteresuotųjų esminiai lūkesčiai būtų aiškus ir greitas skrydžių pasirinkimas, lengva apmokėjimo sistema, bei galimybė bilietus saugoti ilgą laiką.

\subsection{Antriniai} Antroji suinteresuotųjų grupė yra kelionių organizatoriai, norintys į savo polisinių kelionių programas įtraukti ir skrydžius į Mėnulį. Dėl mūsų programos nesudėtingos bei suprantamoos vartotojo sąsajos, leidžiančios vienu pirkimu užsakyti bilietus keliems klientams, ši vartotojų grupė galės smarkiai palengvinti savo darbą organizuojant keliones. Didžiausias jų lūkestis yra lengvas bei sklandus didelių bilietų kiekių pirkimas bei gebėjimas juos perduoti klientams.

\subsection{Tretiniai} Tretiniai suinteresuotieji būtų šios sistemos konkurentai, nes jų veiklą veikia šios sistemos sėkmė arba nesėkmė. Šiuo metu rinkoje egzistuoja ne viena kompanija, organizuojanti skrydžius į Mėnulį. Kiekviena iš jų turi savą bilietų pirkimo sistemą, kur galima nusipirkti tik vienos skrydžių kompanijos bilietus, taip pat kiekviena naudojasi skirtinga mokėjimo sistema, o tai kelia vartotojams daug bėdų, ypač kai ilgą laiką buvo naudojamasi vienos kompanijos paslaugomis ir yra nuspręsta pradėti naudotis kitos kompanijos siūlomais skrydžiais. 

Konkretūs "Poon" konkurentų pavyzdžiai būtų "Comet express" ir "PlanetStar". Jų programos leidžia nusipirkti tik jų kompanijos bilietus, todėl bilietų ir datų skaičius yra gana limituotas, taip pat jų vartotojo sąsajos atrodo ir yra naudojamos skirtingai. 

Poon bus primoji programa, leidžianti pirkti bilietus iš visų didžiųjų skrydžių organizatorių bei leidžianti susimokėti visais pagrindiniais mokėjimo būdais. Tai išspręs didžiąją dalį problemų, šiuo metu kylančių noritintiems skristi į Mėnulį asmenims.


\section{Vartotojų poreikiai}
Šiame skyriuje bus pateikiami įvairių vartotojų rūšių poreikiai bei būsimieji veiksmų scenarijai.

\centerline{***** PAPILDYTI *****}

\subsection{Keleivių poreikiai}
Kadangi keleiviai sudarys didžiąją dalį vartotojų, šios programos vartotojo sąsaja turi buti pritaikyta butent jiems - greita bei aiški pažiūrejus vos kelias akimirkas.
\centerline{***** PAPILDYTI *****}

\subsubsection{Einamųjų veiklų analizė}
\centerline{***** PAPILDYTI *****}

\subsubsection{Naudotojų ir veiklų charakteristikų analizė}
\centerline{***** PAPILDYTI *****}

\subsubsection{Būsimasis naudojimo scenarijus}
Vartotojas su draugu nori skristi į mėnulį šios dienos pabaigoje:
\begin{enumerate}
\item  Vartotojas supildo informaciją apie skrydį.
\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
\item Pažymi, jog skris tik į vieną pusę.
\item Pasirenka, jog skris iš Žemės.
\item  Pasirenka, jog išvykti nori šiandien po 18:00 val.
\end{enumerate}
\item  Sistema pateikia sąrašą skrydžių, kurie vyksta iš Žemės ir kurių išvykimo laikas yra ne ankstesnis nei nurodyta vartotojo ir turi bent dvi laisvas vietas. Prie kiekvieno skrydžio yra nurodyta kaina.
\item Vartotojas pasirenką norimą skrydį.
\item Sistema parodo to skrydžio išvykimo ir atvykimo datas su planuojamais laikais, skrydžio kainą bei galimas sėdimas vietas.
\item Vartotojas pasirenka sėdimas vietas ir spaudžia mokėti.
\begin{enumerate}[label*=\arabic*.]
\item Vartotojas suveda asmens dokumento duomenis.
\item Įveda elektroninio pašto adresą.
\item Pasirenka apmokėjimo būdą.
\item  Susimoka už kelionę.
\end{enumerate}
\item   Sumokėjus sistema išsiunčia  bilietus į el.paštą.
\end{enumerate}

\subsubsection{Naudotojų poreikiai ir panaudojamumo siekiai}
\centerline{***** PAPILDYTI jei reikia*****}

\subsection{Kelionių organizatorių poreikiai}
Kadangi keleiviai sudarys didžiąją dalį vartotojų, šios programos vartotojo sąsaja turi buti pritaikyta butent jiems - greita bei aiški pažiūrejus vos kelias akimirkas.
\centerline{***** PAPILDYTI *****}


\printbibliography[heading=bibintoc, title=Šaltiniai]  % Šaltinių sąraše nurodoma panaudota
\end{document}
