\documentclass{VUMIFPSkursinis}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\usepackage{caption}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfig}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multirow}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{enumerate}

%PAKEISTA, tarpai tarp sąrašo elementų
\setitemize{noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt}
\setenumerate{noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt}

% Titulinio aprašas
\university{Vilniaus universitetas}
\faculty{Matematikos ir informatikos fakultetas}
\department{Programų sistemos}
\papertype{Laboratorinis darbas}
\title{Kelionių į Mėnulį maršrutų planavimo programos „Poon“ prototipo panaudojamumo testavimas}
\status{3 kurso 5 grupės studentai}
\author{Gabrielė Žielytė}
\secondauthor {Daumantas Šimkus}
\thirdauthor {Nedas Valentinovičius}
\titleineng{}

\date{Vilnius – \the\year, Galutinė versija}

% Nustatymai
\setmainfont{Palemonas}   % Pakeisti teksto šriftą į Palemonas (turi būti įdiegtas sistemoje)
\bibliography{bibliografija}

\begin{document}
	
% PAKEISTA	
\maketitle

%TURINYS
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents

\sectionnonumnocontent{Anotacija}
Šiame dokumente aprašomas bilietų pirkimo kelionėms į mėnulį telefoninės programos „Poon“ prototipo panaudojamumo testavimas. Kiekvienas komandos narys prisidėjo prie prototipo kūrimo naudodami „JustInMind“ prototipavimo priemonę. Studentų, dirbusių prie šio projekto, kontaktai:
\begin{itemize}
\item Gabrielė Žielytė - gabriele.zielyte@mif.stud.vu.lt. 
\item Daumantas Šimkus - daumantas.simkus@mif.stud.vu.lt. 
\item Nedas Valentinovičius - nedas.valentinovicius@mif.stud.vu.lt.
\end{itemize}
\thispagestyle{empty}

\cleardoublepage\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{4}

\section{Santrauka}
Šiame dokumente bus patekti „Poon“ prototipo testavimo rezultatai. Prototipą testavo kruopščiai atrinkti penki asmenys, kurie atitinka panaudojamomo scenarijus. Juos sudaro statistikos departamento darbuotojas, neregys, senjoras, žmogus perkantis kelionės bilietus tik sau bei žmogus, bilietus perkantis sau ir draugams. Testavimą vertino „Poon“ trijų kūrėjų komanda, testuotojams davusi prieeigą prie programos ir prižiūrėjusi visą testavimo procesą.

\section{Įvadas}
Kelionių į Mėnulį bilietų pirkimo programos „Poon“ prototipas kurtas pagal apibrėžtus maketus pasinaudojant nemokama prototipavimo priemone „JustInMind“. Ši programa turi integruota apmokymo sistemą, kuri greitai ir nesudėtingai leido kurti prototipą, atsižvelgiant į vartotojų poreikius.


\section{Testavimo aprašas}
\subsection{Testuojamos užduotys}
\begin{itemize}
\item Pirkti bilietą(us) \\
	\textbf{Kriterijai:}
	\begin{itemize}
	\item Pakeisti
	\item Pakeisti
	\end{itemize}
	\textbf{Sekmės matas:} Pasiektas bilietų apmokėjimo langas ir tai padaryta greičiau nei per minutę \\

\item Sumokėti už kelionės bilietą(us)  \\
	\textbf{Kriterijai:}
	\begin{itemize}
	\item Pakeisti
	\item Pakeisti
	\end{itemize}
	\textbf{Sekmės matas:} Pasiekta \\

\item Parsisiųsti statistiką  \\
	\textbf{Kriterijai:}
	\begin{itemize}
	\item Pakeisti
	\item Pakeisti
	\end{itemize}
	\textbf{Sekmės matas:} Pasiekta \\

\item Pakeisti nustatymus  \\
	\textbf{Kriterijai:}
	\begin{itemize}
	\item Pakeisti
	\item Pakeisti
	\end{itemize}
	\textbf{Sekmės matas:} Pasiekta \\
\end{itemize}

\subsection{Metodas}
Testavimui buvo pasirinktas metodas kai vertintojas viso testavimo proceso metu stebi testuotoją ir seka jo progresą, o iškilus bėdai suteikia pagalbos pasižymėdamas, jog testavimas neįvyko nepriekaištingai. Testuotojas buvo supažindintas su užduotimis kurias jis turi atlikti.

\subsection{Aplinka}
Testavimas vyksta testuotojui natūralioje aplinkoje t. y. jo namuose, darbe ar miesto kavinėje. Testuotojui buvo duotas išmanusis telefonas su iOS operacine sistema, kurioje yra įrašyta  „Poon“ prototipavimo programa.

\subsection{Dalyviai}

Ispisiu i sikna sita lentele

\section{Testavimo rezultatai}
\subsubsection{Užduočių vykdymo rezultatai}
\subsubsection{Dalyvių komentarai}

\section{Rekomendacijos}

\section{Priedai}
\subsection{Klausimynai}
\subsection{Dalyvių rezultatų lentelės}
\subsection{Dalyvio sutikimo dalyvauti testavime raštas}





1. paprastas zmogus, perkantis sau
2. statistikos departamento darbuotojas
3. neregys ( like bbz kaip tai padaryt )
4. uhhh zmogus, perkantis keliems zmonems
5. diedukas, kuris vos moka telefonu naudotis













\printbibliography[heading=bibintoc, title=Šaltiniai]  % Šaltinių sąraše nurodoma panaudota
\end{document}
